市民稱期待近30年終可登上港珠澳大橋 支那客：四季變化一目了然

歷時9年興建的港珠澳大橋首日通車，不少旅行社把握商機，舉辦「首發團」，標榜即日來回香港至澳門或珠海。張生張太參加了珠海一日遊「首發團」，兩人均表示特地趁大橋首日通車參加，認為香港口岸大樓十分美麗，橋上景色優美。居於天水圍曾女士在今晨5時已起床準備，她稱自己有不少朋友在珠海一帶，預料日後也會多利用港珠澳大橋往返支那。

有支那遊客來港並專誠在通車首日體驗橫跨大橋。有廣州遊客表示從珠海來港只需45分鐘，而家沿岸景色優美：「有天空啦、有船啦，一年四季景色一目了然！」上海遊客陳先生表示，特意選擇今天經港珠澳大橋到澳門，他早前已在支那預約購票，並在香港口岸透過自助取票機取票。陳表示，取票機操作方便，整個過程不到10秒。市民方先生更興奮得向記者高舉其剛買的澳門車票，他稱自己已期待港珠澳大橋近30年，早已急不及待乘巴士登上大橋。

翻查資料，合和實業主席胡應湘在80年代已提議建連接香港和珠海大橋 。胡昨獲邀出席大橋通車儀式時，讚賞大橋水準很好，「無論從設計或者施工都做得好靚 」，形容自己圓了心願 ，「呢個唔係我嘅心願，係大灣區居民嘅心願 」。

廣州旅客由珠海來港，認為大橋景色優美風景怡人，更指四季變化一目了然。

好快仲有人生走馬燈添

四季霧霾唔同顏色?

心諗 幾廿歲人...

頭先食野仲見到個廢中係度屌自己老母....

大致內容都係講條橋
話咩架車左邊定右邊都無關係,香港有條後路就得...

慶幸自己廢中得黎唔係親中到屌自己老母咁癲

我想去睇下一程車入面點樣可以見証到一裸樹啲樹葉由生長到變黃到枯萎

試吓打風時上港珠澳大橋

D 廢老真係...

有閪風景睇到咩

冇大冇細

講到好似地產sales咁

啲空氣咁樣，仲起條橋